港龍空勤人員協會：或研究公司改工資計算法是否違法 聘施安娜為工會總幹事

國泰 7 月開始改變空中服務員每日平均工資計算方法，影響員工假期薪酬。港龍空勤人員協會今日（6 日）召開緊急會員大會，討論不排除會就此將抗議行動升級，發起工業行動。會上同時討論早前遭國泰無理解僱工會主席施安娜後的會務安排，並是否聘請施為工會總幹事，會員就這兩項動議表決。

近二百名港龍空勤人員今午出席閉門會員大會，佔工會會員人數逾六成，他們手持「還我血汗錢」、「抗議港龍無故改例」等標語抗議，其後又傳出「香港人加油」口號。早前疑遭秋後算帳被炒的施安娜有出席會議，不少會員與她擁抱，部份人更流下眼淚。

副主席陳商柱會後表示，國泰 5 月開例會時提及，將於 7 月起改變假期工資計算方法，但事前並無與工會商討細節，工會去信想了解計法，至本星期中仍亦毫無回音。他指，希望國泰能早日回覆，會等待公司回覆後，與律師再商討計法有否違反勞工法例，再行決定下一步行動。

工會成員稱，國泰向以空中服務員每年返工日數為基礎，去計算每日的平均工資。公司提出的新計法，則以全年日數計算，在新計法下，員工取得的假期工資將大減，嚴重影響收入。

至於聘請施安娜為工會總幹事則是理會共識，此舉有助處理繁忙會務直至明年 4 月會期屆滿，至於主席方面，理事會傾向不再重選主席，會由副主席代行職務。

陳商柱表示，國泰港龍瀰漫白色恐怖,，包括施安娜在內，近日共有三名會員遭解僱，他透露另外兩人是因類似施被解僱理由、涉及社交媒體言論而被解僱。他承認，自民航局下達指引後，現時國泰港龍員工均身處在白色恐怖中，不少會員感到不開心，但會方鼓勵會員要繼續保持「生活如常」，也有提醒會員注意網上言論保護自己私穩。他指沒有機組人員被禁飛內地，據他所知只有一航班被內地海關查手機。

職工盟統籌幹事王宇來稱，國泰港龍近日共解僱 12 名員工，當中三名為港龍機組人員。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

請番佢

型

推

仲有好多個俾人炒

push

出糧當請個幹事同佢死過啦

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第一期Link :
第二期Link :
第三期Link :
TG CHANNEL :

各位關注民主自由的朋友：

我們是一群來自香港的示威者。
由六月初至今，反對[送中惡法]抗爭開始至今，已踏入第三個月。
過百萬位香港人多次以和平、理性、非暴力方式向政府表達我們的五個訴求。
更有7名義士的不惜犧牲自己，以死相諫，試圖喚醒當權者僅餘的良知。
可惜，在中國共產黨全面控制下的香港區政府堅拒回應市民的訴求，更借助香港警察的軍事力量，歪曲事實的假消息，無形的白色恐怖，意圖消滅所有示威者。

我們在此向獨裁政權表明，如此卑劣性之手段絕對無法令香港人退縮或認輸，直至答應廣大市民的五個訴求。

一、徹底撤回逃犯條例修訂
二、收回至今所有反送中抗爭之暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者之控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫暴
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

香港當前面對的已經不只[送中惡法]的政治問題。

執法：
721元朗事件，831太子事件，刻意暴力攻擊示威者，濫捕。
警權之大，前所未見，己達至軍政府統治下的戒嚴狀態。

司法：
為達到中共維穩目標，公然遣背法律公平公正的原則。
不斷政治檢控示威者/區議員/立法會議員。

行政：
放仼警方使用過份武力，更加直接表明支持。
散播白色恐怖，打壓一齊反對聲音。

人道：
凌辱及暴力對待被捕人未，包括性暴力。
故意攻擊救援人員，阻止救援人員為傷者進行急救。

中共勢力已全面入侵香港，徹底違反《中英聯合聲明》所承諾的一國兩制。
解決當前的政治問題已不能令千瘡百孔的香港重回正軌，我們必須重新建設整個政府體制，實現民選政府。

為對抗如此醜惡的政權，香港人經歷了無數血與汗的洗禮，然而面前的高牆已非我們可以獨自打破。
所以，我們在在呼籲各支持民主自由的國家/組織/市民積極介入，以不同的方式協助香港對抗極權國家，或制裁支持極權的人士。

包括：
凍結個別人士在國外的資產，以經濟方式懲罰
禁止個別人士及其親屬入境，以外交方式懲罪
派員協助香港人籌組新民選政府
給予政治庇護/公民身份

不自由，毋寧死。香港人定必採取一切可行手段，使香港邁進成為民主、自由、公義的社會。
以上參考過往的宣言

[認真] 既然要國際支援，點解唔講出嚟？

唔知有冇用，但我覺得要向外國講出我地嘅要求同現況，有冇可能係星期日試吓？

ceo帶頭fb post政治野
炒未

俾人話落井下石都想講，真係不吐不快。

當初國泰白恐怖個時你地唔擺工抗議，推個籍口話會無工會領袖，衣家用港龍試水溫改你地薪酬影響到自己利益就咁多人出黎，仲想擺人地施安娜上台，當初全港最把閉既工會就咁俾你地自己搞散左，反省下啦！

花生友上

ER... 其實一個係CX公會叫FAU 另一個係KA公會叫FAA
"推個籍口話會無工會領袖" 果個係FAU
今次依個係FAA
但FAU問題係空莊冇人上 所以都唔做得D咩

FAA做野啦咁
FAU仲有撚用咩永遠空莊永遠都唔罷?

多謝解釋。

可能我蠢，完全諗唔明所謂既空莊=唔做得D咩可以係理由。

除左無糧出之外，今次運動一樣係無領袖無大台無人上莊，但至少迫到777講「撒回」兩隻字。十居其九係大話都好。

5大訴求，缺一不可

好！！告到國泰執笠！！